★民建聯：拿＄4000要住址證明 全城鬧爆

政府前日起讓市民領取申請「關愛共享計劃」4000元的表格，並在2月1日至4月30日期間接受申請，當中市民需要提交住址證明。民建聯立法會議員梁志祥、葛珮帆、柯創盛見記者，指很多市民對安排表示非常不滿，形容「全城鬧爆」。

他們又指，民建聯早在提出派錢時，已向政府表明安排不可擾民、要方便及盡量透過網上處理。葛珮帆稱，意見是給了，也拖了如此長時間才落實派錢安排，安排出台仍然擾民。她指議員辦事處壓力很大，又要影印，又要解答大量輪候市民有關申請資格的問題，認為政府失職，將責任推給議員辦事處。

梁志祥指，表格「一派而空」，連民建聯議員辦事處也要幫手，替街坊影印表格；此外，要申請人提交住址證明也是鬧爆原因之一。他指，有家庭成員包括公屋居民由於不負責繳交水電煤，一時交不出住址證明，令派錢蒙上污點。葛珮帆稱，要求申請人提供住址證明的要求是荒謬，又稱「今日申請銀行戶口也不需住址證明」。

梁志祥又說，政府沒有就派錢安排做好宣傳工作，指有去年已獲政府扣超過四千元稅的市民，今年仍以為自己有份。此外，派發表格地點太少，令他們的議員辦事處忙過不停，要為大量申請者下載列印並影印申請表格。梁志祥指，其四個議員辦事處派發了過萬份影印表格，仍然大排長龍，被市民批評為「離地」、擾民。

柯創盛指，他的辦事處共派出12300份影印表格，形容連影印機也「壞掉」，今早也沒有辦法再印。他又指，查詢熱線無人接聽，甚至被斷線，指熱線發揮不到作用。

柯創盛又質疑，現今科技發達，為何不可提供網上申請一途，對政府指「還需要18個月」的說法不能接受。柯要求政府盡快補充表格，因政府所準備的數量遠不能滿足實際情況，另外必須加強宣傳，明知有二百多萬人合資格，但只預備一百萬多份表格。他指，有去年綜援「出雙糧」者不清楚自己有沒有資格獲派錢。

致老貓傻閪

派四千蚊唔係四萬蚊呀，唔使開十幾個post呀屌你老母

冇人想知呀

樓豬好撚緊張4000喎 見親都係你開

總之攪到咁複雜我都當係民建聯的錯 鬼叫你地咁撐呢個政府成咩

議員 屌又要答班殘民, 又要比錢幫佢影印, 仲要請人填表

$4000喎

大數來的

or u give me